食條毛 - 李純恩

節錄

食條毛 - 李純恩

路透社

美國科學家在雞毛裏提取了雞的DNA，然後加入營養液，當然還有許多複雜的技術，然後就培植了雞肉出來。這種肉，叫「培植肉」。

用植物蔬菜類做出來的叫「人造肉」，那其實是造假，以假亂真，倒始終還是假的。你去吃個漢堡包，包裏夾一塊人造肉，吃在嘴裏好像有些肉味，自己騙自己，除非你不介意。

但這「培植肉」，卻真是用雞的遺傳因子培植出來的雞肉。以往這種事情只發生在動物試驗上，比如在老鼠背上又培植出一隻大大的老鼠耳朵之類，那是為了人類培植皮膚而做的試驗，若技術成熟，可以解決諸如燒傷病人的植皮問題。但現在這種「培植肉」，則純粹是為了給人吃的。一根雞毛，變出一堆雞肉，食條毛咩，哎，真係食條毛呀！據說這種肉的好處，是不殺生也可以吃肉，還不含抗生素，但聽起來，恐怖不比殺生弱。

這種用雞毛培植出來的「雞肉」，已經得到新加坡政府認可並引進，現在去新加坡吃炸雞，分分鐘會吃到這種「培植肉」。新加坡人這方面非常有膽量，他們喝用污水處理出來的「再生水」，以解淡水不夠之困，現在又吃「培植肉」，新加坡很缺雞嗎？不知道。但以後去新加坡，..............